大灣區交通規劃 城際鐵路工程投資超4,000億

家發改委批復了粵港澳大灣區城際鐵路規模，工程總投資超過4,000億元（人民幣，下同），以構建大灣區主要城市間1小時通達。根據規劃，近期要實施13個城際鐵路和5個樞紐工程項目，總里程約775公里，計劃總投資4,741億元。新批復的鐵路建設，將會與大灣區內的高鐵、普速鐵路和市域市郊鐵路形成多層次的鐵路網絡。規劃完成後，大灣區主要城市間能在1小時通達，主要城市至廣東省內地級城市在2小時通達，主要城市至相鄰省會城市在3小時通達。

發改委新聞發言人孟瑋表示，加快粵港澳大灣區的城際鐵路建，有利於提升內地與港澳交通互聯互通水平，深化港澳和內地互利合作。

冇自由，hardware幾靚生活幾方便都冇用